\documentclass[letter]{article}
\usepackage{bstr}

\fancyhead[L]{MA 3101 - Elementos del Álgebra}
\fancyhead[R]{Otoño 2012}
\fancyfoot[C]{}

\title{Auxiliar 4}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{fancy}

\subsection*{P1}

Veamos que $45=5\cdot3^2$. Sea $n_3$ la cantidad de $3$-subgrupos de
Sylow y $n_5$ la cantidad de $5$-subgrupos de Sylow. Tenemos que
$n_3\equiv 1\pmod{3}, n_3|5\Rightarrow n_3=1$ y
$n_5\equiv1\pmod{5},n_5|3\Rightarrow n_5=1$.

Sean $H,K$ los $5$ y $3$-subgrupos respectivamente. Tenemos que
$H\norm G,K\norm G, H\cap K=\{1\}$.

Sean $h\in H, k\in K$. Tenemos que $hkh^{-1}k^{-1}\in K\cap
H=\{1\}$. Luego, $hk=kh, \forall h\in H,\forall k\in K$.

Como $HK\leq G$, entonces $|HK|\mid|G|=45$. Como hay elementos de
orden $3$ y $5$, entonces el orden es $15$ o $45$. Además, como
$H\leq HK$ y $K\leq HK$, entonces $9\mid |HK|$ y $5\mid|HK|$.
Luego, $|HK|=45$.

Por lo tanto, $G=HK$ que es abeliano.

\subsection*{P2}

Tenemos que $P\norm N_G(P)$, por lo que $PH\leq N_G(P)$. Por
segundo teorema del isomorfismo, $PH/P\cong H/P\cap H$. Como $P$ y
$H$ son $p$-subgrupos, entonces $P\cap H$ tiene que ser $p$-subgrupo.

Luego, $|PH/P|=p^k\Rightarrow PH$ es $p$-subgrupo. Como $P$ es
maximal en los $p$-subgrupos y $P\subseteq PH$, entonces $P=PH$.

Por lo tanto, $hP=P\Rightarrow h\in P, \forall h\in H$.

\subsection*{P3}

Tenemos que $SL_2(\zent_3)=\{M\in GL_2(\zent_3)| det(M)=1\}$.

Sea $\varphi: GL(\zent_3)\to (\zent_3^*,\cdot)$ tal que 
$A\mapsto\varphi(A)=det(A)$. Luego, $Ker(\varphi)=Sl_2(\zent_3)$.

Por primer teorema del isomorfismo,
$GL_2(\zent_3)/SL_2(\zent_3)\cong (\zent_3^*,\cdot)$.

Como $|GL_2(\zent_3)|=(9-1)(9-3)=48$, entonces
$|SL_2(\zent_3)|=24=2^3\cdot3$.

Entonces, $n_3\equiv 1\pmod{3}\land n_3\mid8\Rightarrow
n_3\in\{1,4\}$.

Veamos $\cyc{\begin{pmatrix}1&1\\0&1\end{pmatrix}}$,
$\cyc{\begin{pmatrix}1&0\\1&1\end{pmatrix}},
\cyc{\begin{pmatrix}-1&-1\\1&0\end{pmatrix}},
\cyc{\begin{pmatrix}-1&1\\-1&0\end{pmatrix}}$ son $3$-subgrupos.

\subsection*{P4}
\subsubsection*{a)}

Notemos que $(1\ i)(1\ j)(1\ i)=(i\ j)$, por lo que se puede
generar cualquier trasposición en el conjunto y por tanto
cualquier permutación.

\subsubsection*{b)}

Sean $A=\{(1\ 2),(1\ 3),\dots,(1\ n)\}, B=\{(1\ 2), (2\
3),\dots,(n-1\ n)\}$. Demostraremos que $A\subseteq\cyc{A}$. Notemos que

\[(1\ 2)(2\ 3)(1\ 2)=(1\ 3)\Rightarrow (1\ 3)(3\ 4)(1\
3)\Rightarrow\dots\Rightarrow(1\ i)(i\ i+1)(1\ i)=(1\ i+1)\]

\subsubsection*{c)}

Notemos que $(1\ 2\dots\ n)^{-1}=(1\ n\ n-1\dots\ 2)$. Entonces,

\[(1\ 2\dots\ n)(1\ 2)(1\ n\ n-1\dots\ 2)=(2\ 3)\]
Inductivamente, tenemos que
\[(1\ 2\dots\ n)(i\ i+1)(1\ n\ n-1\dots\ 2)=(i+1\
i+2)\]
\end{document}
